\chapter{Vytvoření množiny testovacích snímků}
\label{sec:image-series-acquisition}
Tato kapitola se zabývá pořízením rozšířené množiny testovacích snímků pro Debevecovu metodu a metodu AAR.
V~první části je popsán způsob pořízení snímků, druhá část popisuje jejich zpracování pro další využití.

\section{Pořízení snímků}
Rozšířená množina snímků byla pořízena stejným způsobem se stejným zařízením, jako testovací data v~kapitole \ref{sec:test_data}.
Parametry a série nasnímaných snímků popisuje tabulka \ref{tab:data-series}.
Názvy sérií snímků odpovídají názvům adresářů v~příloze této práce \ref{sec:dirtree}.

\begin{table}[h]
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline 
		Název          & $\Delta t_{min}$ [\si{\milli\second}] & $\Delta t_{max}$ [\si{\milli\second}]& Napětí [\si{\kilo\volt}]  & Proud [\si{\micro\ampere}] & Typ & Počet \\ 
		\hline 
		
		zapalovac      & 120      & 120      & 60     & 250   & AAR & 10 \\ 
		\hline
		zapalovac      &  40      & 640      & 60     & 250   & HDR & 5 \\ 
		\hline 
		
		vga            & 160      & 160      & 60     & 250   & AAR & 10 \\ 
		\hline
		vga            &  20      & 640      & 60     & 250   & HDR & 6 \\ 
		\hline 
		
		usb\_to\_RS232 & 160      & 160      & 60     & 250   & AAR & 10 \\ 
		\hline
		usb\_to\_RS232 & 20       & 640      & 60     & 250   & HDR & 6 \\ 
		\hline 
		
		programator    & 100      & 100      & 60     & 250   & AAR & 9 \\ 
		\hline
		programator    & 40       & 320      & 60     & 250   & HDR & 5 \\ 
		\hline 
		
		penezenka      & 120      & 120      & 60     & 250   & AAR & 10 \\
		\hline
		penezenka      & 20       & 640      & 60     & 250   & HDR & 6 \\ 
		\hline
		
		demo\_board    & 160      & 160      & 60     & 250   & AAR & 10 \\ 
		\hline
		demo\_board    &  40      & 640      & 60     & 250   & HDR & 5 \\ 
		\hline 
	\end{tabular}
\caption{Nasnímané série rentgenových snímků.} 
\label{tab:data-series}
\end{table}

Snímky pro ověření metody AAR byly nasnímány tak, aby se rentgenovaný předmět pohyboval ve scéně.
Série snímků pro Debevecovu metodu byla nasnímána tak, aby při nejnižší době expozice $\Delta t_{min}$ měli nejlepší kontrast části rentgenovaného objektu z~materiálů s~nízkou absorpcí rentgenového záření.
Naopak při nejvyšší době expozice měli nejlepší kontrast části s~vysokou absorpcí rentgenového záření.
Série snímků \textit{demo\_board} a \textit{usb\_to\_rs232} byly záměrně pořízeny se špatně zkalibrovaným detektorem z~důvodu ověření robustnosti implementovaných metod.
Špatná kalibrace se projevila v~podobě vodorovné čáry pixelů o~stejné intenzitě.
Všechny zrentgenované snímky je možné nalézt v~příloze této práce.


\subsection{Předzpracování snímků}
Pořízené snímky byly automaticky předzpracovány tak, aby mohly být využity v~dalších částech práce.
Nejprve bylo u~snímků zmenšeno rozlišení, aby mohly být použity jako vstupní data pro ukázkovou aplikaci v~kapitole \ref{sec:sample-app}.
Zmenšení bylo provedeno nahrazením lokální množiny pixelů jejich průměrem.
Po zmenšení rozlišení byly snímky uloženy jako DICOM soubory včetně údajů o~době expozice.
